# Transcript of Pepper&Carrot Episode 16 [da]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 16: Den Vise på bjerget

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Safran|9|False|Nej, nej, nej og nej, Pepper.
Skrift|2|True|Safrans
Skrift|3|False|Hekseri
Skrift|1|False|★★★
Skrift|5|False|SLAGTER
Skrift|6|False|15
Skrift|4|False|13
Skrift|7|False|Stjerne-vej
Skrift|8|False|Frisør
Lyd|10|True|Glug
Lyd|11|False|Glug

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Safran|2|False|Jeg leger ikke mægler, ikke engang for en veninde. Sådan noget ender altid galt.
Safran|1|True|Det er noget du selv må klare.
Pepper|3|False|Så er du sød Safran...
Pepper|4|True|Jeg lærer intet af mine gudmødre, de overtager mit hjem, beklager sig over deres gamle knogler og skælder mig ud, uanset hvad jeg gør...
Safran|6|True|Hør nu her, du er en heks. Opfør dig som en heks!
Safran|8|False|Som en stor pige!
Safran|7|True|Tal selv med dem!
Pepper|5|False|Kan du virkelig ikke hjælpe mig med at tale med dem?...
Safran|9|False|Okay, okay! Jeg kan vel godt tage med dig og tale med dem…

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Timian|1|False|Hvad mener du med, at du ikke lærer noget?!
Timian|12|False|Og du er ikke engang modig nok til at sige det selv?!
Timian|14|False|Hvis min ryg havde det bedre, ville jeg give dig en lærestreg! Og ikke kun en med hekseri, hvis du forstår hvad jeg mener!
Cayenne|15|True|Timian, stop.
Cayenne|16|False|De har ret.
Fugl|2|True|pip
Fugl|3|False|pip
Fugl|4|True|pip
Fugl|5|False|pip
Fugl|6|True|pip
Fugl|7|False|pip
Fugl|8|True|pip
Fugl|9|False|pip
Fugl|10|True|pip
Fugl|11|False|pip
Lyd|13|False|BAM !

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cayenne|1|True|Vi er ikke helt unge længere, og det er det rette tidspunkt til en lektion.
Cayenne|2|True|Jeg foreslår en audiens hos
Timian|5|True|He he!
Timian|6|True|Den Vise?
Timian|7|False|Er de ikke for unge til at forstå det?
Pepper|8|True|For unge til hvad!?
Pepper|9|False|Lad os komme afsted!
Safran|10|False|"Os"?
Timian|11|True|Så, nu er vi her.
Timian|12|True|Gå op, så I kan stifte bekendtskab med Den Vise.
Timian|13|False|Han er på toppen af dette bjerg.
Timian|14|True|Er i klar til
Timian|15|False|en ordentlig lektion?
Cayenne|3|True|Den Vise på bjerget!
Cayenne|4|False|Hans råd er helt essentielle.

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Klar!
Safran|2|False|Også mig!
Timian|3|False|Godt, godt! God indstilling!
Pepper|9|False|TIL ANGREB!!!
Safran|6|False|Et... ET MONSTER !
Pepper|8|True|DET ER EN FÆLDE !
Pepper|7|True|JEG VIDSTE DET!!!
Pepper|5|False|Åh nej!
Timian|4|False|Løb!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|GRAVITAS SPIRALIS !
Safran|2|False|BRASERO INTENSIA !
Lyd|3|False|Plask !
Timian|4|True|Tsk tsk, ungdommen nutildags, I vil altid angribe alt og alle!
Pepper|7|False|Endnu en åndssvag lektion!
Credits|11|False|Baseret på Hereva-universet skabt af David Revoy med bidrag af Craig Maloney. Rettelser af Willem Sonke, Moini, Hali, CGand og Alex Gryson. Licens: Creative Commons Kreditering 4.0, Værktøj: Krita, Blender, G'MIC, Inkscape på Linux Ubuntu
Credits|10|False|- SLUT -
Fortæller|8|False|04/2016 – www.peppercarrot.com – Tegning og manuskript: David Revoy – Dansk oversættelse: Emmiline Alapetite
Credits|9|False|Når det ikke går som man vil, er intet så godt som et dejligt bad! Det er godt for både vores gigt og for jeres nerver!...
Timian|6|False|Den Vises lektion er at efterligne ham!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Pepper&Carrot er helt gratis, open-source, og sponsoreret af læsere. Denne episode kunne ikke være blevet til uden støtte fra de 671 tilhængere:
Credits|2|False|Støt næste episode af Pepper&Carrot på www.patreon.com/davidrevoy
